澳洲拒絕港人庇護申請

請訂閱支持

本港在反修例抗爭後，有不少站在前線的年輕人想到外國尋求庇護，澳洲是其中一個主要目的地。自去年11月起，最少有62名港人向澳洲申請庇護，其中一名前線抗爭者指在澳洲這些擁有言論自由及民主的國家才感到安全。有人權組織呼籲澳洲政府開放新途徑，回應港人的移居訴求。

相關新聞：【抗暴之戰】濫暴濫捕後方撤回修例 李家超反問為何撤回後仍有示威

22歲的「Tommy」（化名）是前線抗爭者，他接受澳洲廣播公司專訪時表示，去年11月警方圍攻理工大學及中文大學時曾中過橡膠子彈及海綿彈。警方在圍攻大學後拘捕約1,000人，Tommy的親友都促他盡快離開香港以免秋後算賬。xxx

相關新聞：【抗暴之戰】7人同行防暴老屈違限聚令 元朗區會主席黃偉賢：我唔會交罰款

而早前飛抵澳洲的另一名20歲抗爭者「Jay」（化名），xxx 因為「不認為香港發生的是動亂，抗爭者是對抗中國共產黨以及極權主義。」

xxx

xxx

澳洲內政事務部公開數據顯示，自去年11月起最少有62名港人申請臨時保護簽證，其中18人在11月申請、27人在3月申請，餘下的是在4月申請。澳洲廣播公司報道，當中有部份人被拒批庇護簽證。

xxx

澳洲廣播公司/SBS廣播公司

部分。俾你標題講到好似全部拒絕咁。

澳洲本身就奶共
墨爾本個警署支那國慶仲升支那旗

老實講 拒絕咪即係送人去死

你肯定申請個D 全部係手足？

係咁改名既分化撚 仲要標題誤導

我諗冇人會去白撞掛

可能見你做車手送物資冇可能入到暴動罪所以唔收

同你有親？

而且拒絶嗰啲係乜人都未知

呢個區係墨爾本深圳黎搵個白人都難

你諗? 大把人用"手足"個名搵著數啦

知唔知幾多支那人扮有參與走去申請政治庇護

真係唔知

支那人另外分開申請，年中都唔少成功

去到咪又係交你資料出去 死得仲快

人哋可以收到幾多香港人？
世界上政治/戰爭難民太多了
不能怪人

其實至今都未有人話批左難民簽證
即係拖住你先
被拒絕果班可以早抖
仲等緊果班 諗下去德國 因為你地真係最有機會受政治逼害 但澳洲唔想叉隻腳入去
當年台仰都比英國用拖字缺 最後轉去德國
英國同澳洲祖宗同種 做野手法賤唔賤種 自己判斷

日落狗賤撚到

一定要幫你咩？ 人哋收王全璋一家 定係收非州種旅滅殺D受害人 定中東痛失家園D人？
台仰係德國都要入難民營的

唔出奇 澳洲咁奶共
其次人地移民投資政策而家咁高，個個都庇護澳洲點賺人材同錢，淨係之前個wh都大把人賴死啦

Box hill唔識中文唔入得

而家係講緊 佢拖住你 一年又一年 又唔可以做野 唔比你入難民營
每個國家難民都要浸一浸難民營架啦 關咩事
你講priority 中東果班一定更加逼切 所以佢地咪易d批到
你一係就擺明車馬 全部唔撚柒批 趕曬d人走 唔好拖 呢樣好醜怪 全世界都睇到 影響到自己所謂平等正義既形象
事實上 英國澳洲唔批 係有中國內外影響先搞成咁 如果唔係點解一個都唔批

2毛permanent block

果邊23條都立埋，仲點會幫到我地

澳洲在地申請係唔洗入難民營有work right 有study right

咁而家香港人有難民簽證未?

已封鎖會員 一走了之 完全封鎖

我都一早block咗佢

雖然標題黨，不過真係唔好咁自大啦
全世界都要收留你咩，有啲香港人真係癲癲地。

分化撚死全家

好多人技術移民排緊隊
又有投資移民
咁多水路。。
重有難民同你爭
你估澳洲呢d牆頭草會唔會蘇你？

篇嘢寫部分被拒絶，你又會知道唔會有批嘅？澳洲嘅移民政策好緊，好多難民申請都搞好耐，睇過啲case係講緊7-8年

英國人bc 嘅spouse 入去 都要經過2.5 年又2.5年既visa. 再睇批唔批你的 我識歐州人 不是什麼智識份子 成十年都未批的

That's right

自己on9當人on9
同包子一樣

我係肯撚定全部人都比佢拖緊
同埋而家唔係講緊移民政策 難民簽係第二樣野黎
所以我咪話佢地拖字缺
如果有大機會被政治逼害既手足 有更好選擇 可以走去其他國家

好地地做乜去奶共澳洲

所以咪話英國澳洲唔係最佳選擇
唔做野咁耐 冇收入 真係靠光合作用咩

拉

標題黨

冇乜專業專長技能要你把撚

WTF有啲咁嘅嘢！？

原來難民有呢啲要求嘅

agger
而家BLM 政治力量咁大 收多D黑人足夠維持國際形象
收你班黃種人分分鐘冇埋Chinese money 真係盞搞

唔俾拒絶黑警嘅

Peter賣料 完全封鎖

我意思係唔可以話人哋賤 人哋移民政策真係好緊 對自己人的老婆/老公也一樣 你背景好好交稅好多咪快D咯

boxhill - Ringwood 都好多香港人加支那人

你「諗」

岩呀 所以中國人比幾千萬澳洲投資移民最撚快手 批得好快下
投資移民 澳洲就最貴 that is right

難民資格應該都收既

唔知既話 你個標題好撚心加返「部份」啦

難過套docu. 好多中東難民去英國都本身係一流醫生的 去到做mini cab

呢D post真係, 唔識澳洲既政策就唔好下下話人奶共啦

第一, 人地無義務要收留你
第二, 澳洲本地已經有好多人講緊反難民。澳洲出面仲有幾個島係度收留左難民係度。澳洲政府自己都要平衡利益。
第三, bridging visa 係可以係澳洲工作。
第四, case by case 去審就一定係慢架啦, 人地都講明你要好明確證明到如果你返自己國家係會有生命危險/自身安全 先會有更高機會考慮。 香港既case對比其他可能打緊內戰或者新疆個D真係可能比較無咁嚴重。人地審得耐係正常。唔通阿豬阿狗都俾佢入? 再講多次, 人地無義務要幫你。

唔識呢就去做research。澳洲政府自己就唔奶共既, 講左9萬幾次。佢同大陸係純利益關係。之前Sco mo已經講左唔會受大陸威脅而放棄澳洲既core value.

岩 你班賤種香港難民 銀包一蚊雞都冇 又冇利用價值
收左你地又會驚冇左Chinese money
咁大成本既野 點解要搞?

Blocked

澳洲難民簽證想排隊就問馬拉佬啦
人地排十年呀

點解班馬拉佬要做難民？

識揀就一定去台灣

當代既澳洲core value 包埋Chinese money
雖然反共 你好難否認支那人對澳洲你有好大既經濟貢獻
當支那人拎埋澳洲passport 對個社會有影響力
就會吸引到政客既注意 一連串瓜葛之下
所以澳洲政府去點樣睇一班幾乎冇利用價值既香港人 我都唔洗講出口啦呱

都係講銭啦 香港人有錢也不怕冇地方去
冇銭冇專才 真係等下世啦 人哋條隊長到要接濟你咩

紐西蘭有個
唔知最後佢申唔申請到

天真過天真嬌

去加拿大啦